[DSE]Phy讀極都讀唔好可以點

個人本身數底麻麻 又冇乜phy人嘅頭腦補過好多間補習社都冇用 而家越讀越冇心機 但係又唔drop得 有啲咩方法可以進步

你唔識啲乜

雖然u sci grad，但都同問

冇天份冇得搞

Drop

講下自己平時做題目有咩難處
dse 一啲自己識嘅topic 睇唔睇得明個solution

個陣1月考mock都係唔合格出去補鷄精 咁岩俾佢點通咗我 即刻極速上手 最尾5本身以爲可以再高d

留tg

長期私補緊

係咪考mock之前無溫書
臨考緊張就日日溫

成個syllabus都一知半解啲基本嘢都搞唔掂 為咗追進度又繼續落去

少少啦學校hea教 一路有問同學借notes睇 但死做爛做都唔掂就無點理
係真係補習佬做題個approach點醒咗我 都係上咗四堂 跟住自己搞掂
除咗electives我估個陣係衰呢到

放棄，溫其他科

補cw sham

都係嘅但係我唔想因為冇天份而放棄

講下邊度唔明先

不如試下補習啦

睇書嗰陣係明 做起題目上黎就特別係mc有時根本連題目問乜都唔知考試嗰陣一路都冇信心次次都攞尾幾十個%嘅分

你考中文定英文?
有可能係英文差睇唔明textbook同題目

......天份嘅野真係唔好勉強
中學個時都係咁 梗有啲concept係唔明
試過補習 問同學 上YouTube
讀到好冇力 好大壓力
中六個時終於肯放棄
講真對dse嚟講 你花人地double時間都未必有人地嘅grade
件事其實係好唔抵 不如花時間落主科

睇CW sham note + by topic 做 mc , 包 5
補過cw sham, whatapp問個佢幾次佢都有覆

一路都補緊

英文不過我諗應該同英文水平冇乜關係

明嘅但係都唔想個grade太差

希望入到U

咁多人推介CW Sham

決定試下

個底好重要
補習就用處不大
由頭開始睇過
我唔知你唔明啲咩係幫你唔到
有冇得大概講下最basic嘅地方有咩唔明

我自問冇理科頭腦，死記硬背2018都可以5*

你操多d題型就得，題海戰術

Mechanics由conservation of energy開始就唔明之前heat嗰啲我都食咗屎electrostatic係light嗰堆算係ok

5*我諗我發夢嗰陣先會有

去書局買本mc去做, 唔識就睇解釋
要揾有解釋嘅答案先有用

heat已經算簡單
其實dse啲野睇多兩次就得
如果開始有頭緒可以做下題目 唔明睇題解同問老師應該可以有好大進步

你有冇得放下你唔識嘅題目上黎睇下

上CY CHAU好過啦
唔知仲有冇教，個時AL補，可以用白紙幫你由0推哂D野出黎
我自己溫書都係用白紙推哂D野出黎

做十題錯九題真係做到好灰

成日唔識呢類

加油

樓主form幾
呢排有時間嘅話可以睇下一本叫 大腦喜歡這樣學 嘅書
睇完應該對學習方式有第二個睇法 尤其對數理科嚟講

中四/中五嘅話都仲有得追
你睇下個答案點解咁計/諗先, 之後做其他topic, 過幾日將你做錯嘅再做一次, 睇下有冇進步

我覺得你要喺physics入面搵到你有興趣嘅嘢先
我自己中學就好鍾意physics 讀得好開心
因為每次當自己解開咗啲theory明白咗識做之後好有成功感 然後就算上其他堂都會攞physics啲exercise做
啲frd以為我傻咗

多謝巴打有時間會揾黎睇下㗎喇

朋友你呢個情怳好嚴峻下
呢類題目係唔需要理解
你識electric field 同 electrostatic force嘅formula已經可以做到
F=kQq/r^2 E=F/q
你唔知呢兩條formula要sub咩數落去定點？

不過成日做錯會好灰

好羨慕自問對phy都有興趣 不過讀唔好咁解

補習就一定係 ken chan
dse phy 死操就有5
另外，SBA 好L重要，係好L重要

我其實唔中意讀書不過我當d題目係敵人, 將班畜牲好叉燒咁斬斬得我好開心比我斬殺嘅敵人會成為我嘅死靈騎士
利申: 大四病

同你一樣 中學phy數底廢到嘔
嗰時去到中六畫free body diagrams仲係鳩畫扮識
雖然而家都廢 但個分別係自己上網睇youtube進步會好大
而家居然讀緊mechan eng 自己都唔信

無數底做乜咁傻豬豬揀phy?讀文科又唔洗理解，背下就ok，巴打rip

ching你係咪科大引擎嘅朋友

樓主做題目係mon住答案做定一口氣做完先睇答案？

痴線佬之間果然係有心靈感應

想問科大引擎收唔收non豬？

若要好生活, 咪做痴線佬

係咪無畫圖同寫晒識既formula出來？呢d題目就咁睇落去係一pat字會覺得難就開始亂做，Visualize 左之後就係另一回事。可以試下由呢個方面開始改善

MC嘅話 操CE嘅MC啦
其實DSE物理都唔係幾睇數學水平
清好concept先
mc真係唔識嘅就是塞個數嘅去計

要背嘅嘢又唔係好多
總之記得背力學嗰啲牛頓定理同電嘅愣次定律之類啦
lab題就求神拜佛 你老師會貼中啦

點解唔drop得 drop左佢啦 唔好嘥時間係自己唔叻既科 報jupas好都仲係睇5科咋 ps.過來人

收呀點會唔收呀

其實都ok呀

其實中學level既Phy唔需要乜天分，熟悉左d模型已經可以解決大部分題，Math先系最睇天分

工都揾唔到就算揾到都係比狗做

中學math要睇天分？

呢d都唔識...
你cote math都好差?
因為呢d係執分題黎

其實dse phy 9背都有5
聰明少少就5*啦

多數唔識既人係驚左呢科而唔敢去溫
而唔係真係理解唔到

同我以前情況一樣
對於d theory既字面上係明
但落場做考concept 既mc 就奶曬屎
尤其係Mechanics 同E&M
淨係靠LQ sub數 r分
點補都係咁
只能夠講我phy冇天份 唔識變通
利申 math core 5* m2 Lv5 Phy Lv 3

睇Marc yam 明concept

theory由其mechanics個度一定要理解架
電就真係可以靠死背靠sub數
force個part死背一定拎唔足分

不要再說了

藍架。。

Ken Chan同CW Sham個上堂模式有冇啲咩大分別？

巴打好Q

入黎討論

係架咩
依家先知

講黎聽下主要衰咩topic

youtube都有睇過下 之前有煲開Marc Yam啲片

借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

我係force搞極都唔掂

Drop phy 後期磁難撚到勁抽象

巴打一齊努力 💪
讀咩x?

之前高估咗自己
btw文科都唔係淨死記硬背嘅個人覺得文理都需要理解

一口氣

睇到你呢個post就諗起我自己
我同你一模一樣 但母上當初希望我將來做醫療逼我揀咗phy chem bio
自己天生數理超差 讀極都唔好
最後自己喺 DSE 炒咗 phy 宜家讀asso…
唉
樓主要加油啊 唔好重蹈我既覆轍
一提起呢件事都想喊…
大佬 我文科人嚟㗎…

而家學緊嗰啲都勁撚難

咁算了

係
愛中華大左膠

Dse phy洗鬼數
小學程度都夠la
Btw聽過cw sham未
利申**

mc真係死穴黎

中學phy long q基本上正係代equation
背下文字題d答案
係mc煩d

兩個都補過
Ken chan 好多手指毛 好好笑 唔會訓著 但廢過樓下清潔 好似上左兩三堂錢都唔要就冇上
Cw sham 悶到仆街 堂堂最小訓10分鐘
最尾**

雖然讀緊year4 phy 但都同問

多謝絲打共勉之

操mechanics同電

呢兩個topic佔咗超過六成
成個study leave死操呢兩個
phy 5*冇難度

咁多topic最難就係force
你要放時間理解晒d concept同操熟題型
先可以拎高分架

force每課起碼4-5隻題型
你諗下要操幾耐

Sorry呀巴打樓上有人提過佢係藍絲

可以幫你阿
留tg
phy major

磁考好少
唔識都可以拎*

sosad覺得佢幾搞笑

你有無溫書先
亂撞都有呢個分

Ching識貨上完CY係唔洗背野 明哂

買notes 咪得lor

Sorrycore還好望到呢類題就驚

鳩背公式

真藍既寧願買其他人啦

佢最on9就係有notes就唔洗上堂
所以我真係尚火堂訓

咁啦巴打
可能你溫書嗰陣順便溫埋裏面有嘅數學concept
因為phy本身好多theory都係用數學推出嚟
如果將佢獨立拆開兩科黎睇嘅話
就算俾你背到所以題型碌過DSE
上到大學都係會繼續唔明
（身邊有唔少frd嘅例子話俾我聽呢個效果都可以幾災難性）

買CW Sham notes
上Cy chau堂

見到呢d你
let 1個做x
let 1個做x'
再代落條式就搞掂啦

真正難係力同elective既mc
其餘課題都係真心背架ja

數學同phy真係代數字

有廢起上黎真係食蛋都似

phy chem m2其實都係背

講理解應該得中文同LS係要理解

一定要有想像力,如果唔係根本唔知咩黎?
電流呀 電場呀 電壓 電荷都唔知乜Q黎,
但係清一清CONCEPT 想像返D 生活化既野,通常電都用水喉/風形容會好D..
MECH咪諗下真實個陣會點
利申 phy mphil 學生

語文嗰啲更加要啦
啲乜嘢論證手法修辭手法有咩用
就好似啲咖啡咁
要慢慢㗳先至分得出佢哋有咩分

CY Chau la，幽默有料

唔drop得呀

絕招

CY CHAU d concept 好清

簡單考下你
motion個課acceleration個幾條公式係乜?
記唔記得newton 123 law係乜?
KE momentum 幾時會 conserved ?

呢三樣真係死背
唔記得既你應該唔熟書 / 唔識溫phy

文學歷史思考一定多過dse理科
dse理科又唔洗你proof

你mc岩咁少

我個陣二月左右都乜都未明 學校predict我1 但都係操卷記方法 最後有4
利申: 完全冇天份 數學極差 我都覺得phy唔應該背 但得番咁少時間冇計...

phy操卷就易拎5
如果你覺得真係好難理解physics既話
就去多做試題 考試個時見到類似既題型寫哂related既equation再諗計sub數
考concept既題目就撞下算啦
點都唔會死得好慘

推介佢 但佢好似藍底...
由1變4 靠佢

讀唔好physics->逼住揀水泡科e.g. engine->讀更加深既physics
有得揀真係而家讀好佢

補過佢同cw sham
感覺cy chau岩有天份/ 聰明d既理科人補
Cw sham真係一步一步黎
慢慢明到concept
利申非打手 純個人經歷

係所以棄咗

我唔係好相信冇理科頭腦phy可以5*到

私補都試過都係冇乜起色

棄force?

咁都唔算好差姐
Concept都ok熟
定係你唔識應用返
利申：engine仔

諗起專心搞好其他topic算
我就唔擺太大心機 之前溫咗好耐都成日錯

phy係公認最易執分既elective

可能旅遊易D啦
但common科最易已經係phy

咁你都ok呀
咁我再問你難d

explosion情況下
KE同momentum各自守唔守恆?

free fall既object
KE同momentum又守唔守恆?

吓你以為炸？
你中學band 1學校？
我中學唔夠一半人有4
elective點睇都係econ最易

留tg補我

其實都岩
唔熟phy又想拎高分
最應該棄就係force

econ都易
econ由ce開始已經被稱為文科版physics
兩個都算易執分啦

擺明名校離地撚啦
9背有5都UP得出
本本教科書厚到成本聖經咁
仲要背7本
問樓主一堆FOMULA SHEET有既式叫佢背
人唔笑狗都吠啦

phy都叫難既話
你讀history chem呢D應該死左

我唔知你標準係點定啦
但我都幾肯定physics唔會係最易執分

phy易既地方就係唔洗背課文
本textbook學校教完根本唔會再揭
你唔識溫phy姐

正路應該點溫

咁你覺得邊科最易
本來bafs都易
但太多人拎高分搞到條curve超高

咁只係因為你係理科人姐
正如我夠可以同你講數學仲易執分啦
我夠係理科人啦
你將自己既標準放曬落其他人到

你知道左條formula每個term係咩黎
直接就做textbook exercise
做晒書example題係叫上左手
通常學校老師都會叫你做晒書題目打底
之後就唔會再揭書而係做past paper同坊間exercise架喇

不過重點係每次錯左一定要重新做到識為止
唔明錯咩要即刻問人點解錯
所以phy溫得快原因就係課程內容比起其他elective黎講好少
你要做既總題目亦都少好多

繼續討論phy算喇唔好嗌交

如果你已經中六既
就直接做pastpaper啦
重覆做ce最近個5年同dse個8年
每份起碼做3次

可能上面啲巴打都有講到
不過都講過我做嘅步驟係點樣

睇下可唔可以比到啲靈感你
知道自己爭啲咩

首先當然係粗粗地畫返個情景出嚟先
（呢一步喺力學同電磁學嘅問題裏邊一定係走唔甩）

然後就係睇你勾唔勾得返你學過嘅嘢
好似呢題咁
如果係講電場同埋靜電力嘅話
咁就肯定同Columb’s Law有關係
而佢又話咗俾你聽Test charge同Point charge距離R嗰陣，電場係E靜電力係F
咁就將佢哋用返Q,q,R去表示出嚟先

問題嘅後半部份話俾你聽
而家嘅情況變咗係q大咗而R又大咗

所以新嘅E同F係同舊嘅爭咗幾多倍呢
呢個時候你就首先將新嘅值
又係用返Q,q,R去表示出嚟先

然後再除返舊嘅值去搵返佢哋爭嘅倍數

大致上係咁啦
有唔明可以再問

樓主
3RD LAW係要ACT ON SAME OBJECT仲要一樣數值但相反方向既FORCE先係action and reaction pair
至於第3點呢
我覺得你應該要知道任何一個SYSTEM
都會有呢2個條件一定成立
consevation of energy
conservation of momentum
LQ計數代式計到就OK
但MC唔好唔記得CHECK埋consevation of energy
你可以做既野係拎住本書，由頭問到尾個阿SIR一次
有D咩係任何時間都無條件地會岩架?
然後背哂佢，咁你就可以反推到哂其他野都係需要"INDUCE"出黎
係要寫STEP既
而且你知道一D肯定會岩既野個人無咁淆掛(我估)

搵人1對1老點會有用
每個人諗嘢方法都有啲唔同 啱channel嘅老點兩句好過你自己睇半個鐘
傾題目時think aloud 唔係講答案係乜
係傾用咩方法搵到個答案

3rd law係兩個唔同objects互相俾force大家
唔可以same object

好有心

phy唔掂就主力操wave radio 同埋elective
比較簡單同佔分多

3rd law 係要two interacting objects ....
樓主答所有force in pair咁出現係準 無問題

另外conservation of momentum唔係必然成立
有external force個陣就唔係

3rd law嗰度講得有啲空泛

本身3rd係講：「當一個物體嘅力施加喺另一個物體上嗰陣，嗰個物體會畀返大細相同但係方向相反嘅力俾施力嘅物體」

要記住喺兩個唔同嘅物體之間，就會出現你所講嘅action-reaction pair

簡單啲可以咁講：
「當你打個死肥仔嘅屎忽嗰陣，個死肥仔個屎忽都會彈返相同大細嘅力俾你」

你拎背書既內容黎計科目難度的嗎?
你做得果5年CE+8年DSE就摺埋啦
咁既WORKLOAD扮撚哂勤力
仲係到吹話9背都有5啦
講野都自相矛盾既
咩叫9背阿CHING?
姐係盡可能盲目咁背阿
知考咩既仲洗開POST係到問咩?
你唔好話要有份DSE答案係手既先叫識溫PHYSICS?
PHY唔洗背課文
難道CHEM要背嘛?
history我無讀過唔識
你都知背咁野不可取既
我現實D問你啦
你考PHY背左幾多頁AR?
直接D數據化

elastic 只係ke守恒
momentum就樓上巴打講左無外力

再問你難d既
舉唔舉到兩個常見既dse例子
係ke不守恒但momentum守恒?
呢個都識你force有5-5*了

我就教左好多年phy私補
以前我考都係8幾年ce同90年al做到尾
後尾教得多學生有經驗就知
根本唔洗做咁多年

你下下chur個學生做幾十年
佢邊有時間溫其他科?
鬼唔知做晒所有坊間練習就最好咩
咁得閒做埋ib做埋大學pastpaper好唔好?
補習同考試講效率架
唔係多就叫好

有EXTERNAL FORCE都算係包左落個SYSTEM到掛
不過呢個都係要睇條題目點講
另外你3RD LAW果到多謝補充
如果我而家番去考DSE又可能無左1-2分啦
我都係見到樓主個所有FORCE比佢嚇親姐
係成班友唔知點解講到PHY好易姐
咁既實力都話OK

根據我經驗
5年ce + 8年dse 同書example
夠5-5*, 除非你數底同理解能力極極極差

mc 就一定係radian Mastering NSS Physics

全部topic做曬 有曬題型 輕鬆5 不過有d out c
利申**

突然醒起有本練習叫radian 必做

請問如果補合格有咩心水？

當年我都有做過

KE唔守恆但momentum守恆
現實例子其實有好多

快你一秒

external就係針對個system以外嘅意思
所以叫得external force就一定唔會包落system

本野都幾難下 但係真係好有用

你講補習?
form幾先?

f6就私補唔洗諗
不過就貴

f4-5都可以出去大型補習社試下既
不過我聽番黎有部分人係學唔到野
尤其女仔啦
因為佢地聽唔明補習社
跟唔到進度

我好耐以前都有補過cw sham

係呀 但dse識兩三個就夠
mc出黎出去都係佢地

係
d out c有d好難

我指f6 剩返呢兩個月
以你私補經驗有無心水主打點溫/咩topic好

一定係wave radio elective先 跟住heat, 跟住先force elec

wave, radio, elective做晒mc, LQ
其餘淨做mc
唔夠時間就force elec做少d

都唔夠時間既
force可以只溫 motion, ke pe, momentum呢三課

elec淨溫ch.2 ch.3 ch. 6
同埋ch. 4,ch. 5隻手背方向

不過wave點溫好難講你聽
因為佢雖然兩本書
但要溫既內容同radio差唔多

CHING你岩
如果考文字題我有無1分啦

無問題 交流下

多謝
諗法大致上一樣

講真比起phy
chem先係難
成日都有d out syl 題

有次佢去旅行上緊機覆我點做sba真心佩服
靠佢校內唔過五成DSE有星

我明呀
我都係咁 DSE個陣
做到想喊 有啲topic做嚟做去都錯
做得啱嗰啲又要做好耐 好辛苦

依家讀嗰啲原來仲辛苦 DSE
所以捱過就得 唔好放棄

考你識唔識變通
其實幾好玩

Chem呢個真 來來去去都係要答嗰啲
但係要識同明要比到咩佢

讀chem就真係要拉闊啲去睇
試下apply落生活到
到今時今日chem對我日常生活仲係好有幫助

真嘅 曬銀時 好似係毒撚野
但大部分野都要佢地幫手

好多人都話讀phy無用
但其實phy就係將一個抽象既現像factorize
咁你就知咩因素影響緊個結果
解決問題用同樣既technique好有效

都係架
如果平時鐘意睇youtube即科學知識片
都應該會鐘意讀phy

Agger
我中三heat好掂就揀phy
到中五先發現自己仆街 即drop

你aim幾多？
如果中四五嘅topic掌握到基本都已經有3

塞返條式入去咋喎😂

死記硬背唔得，建議上去minute physics搞下concepts

真我前面回覆都無開名 廢事俾人當打手
但乜都無就咁一張白紙推出黎真係好掂
theory呢d野睇人 可能無科學頭腦比較難理解
但做題一定有方法 唔係死做爛做 抱住堆式同佢死過
有圖/有題自己畫圖 理解咗個condition先去拆條題目
當然你好勤力做過曬d題型倒背如流就實100%啦
但我自己覺得咁先至係讀書方法 活用到d concept

利申補咗幾堂臨考雞精intensive only 但佢嘅手法點醒咗我 上完force自己拆掂咗em

使乜買唔係人人都有嘅咩 中學班會去好景印曬俾全班

Partly elastic同inelastic collision?

同你相反
phy唔使太好數底 啲題目又生活化易諗啲反而數學 尤其m2題目先要食腦
利申m2 uncl phy 5*

識呢啲極其量都係momentum有5*
Extension嗰兩課都唔惹少

不過以po主嘅程度嚟睇
都係搞掂咗motion、force同energy先

淨係裏面啲vector concept都有排玩

咁而家asso仲係讀理科？

我同樓主一樣 之前讀phy完全唔識依啲
最後2 但係math有5* 所以我覺得唔關math事既

你有幾多科x

Core可以靠操靠背屈個5仔返嚟
但係做嗰陣又sure唔sure完全理解每一步係做緊咩？

不過識得解返轉頭都只係第一步
Phy本身就係應用數學（不過未去到AL年代嘅AM咁深）
除咗本身要有數底去做derivation之外
上高仲要有返咁上下理解能力去將見到嘅物理現象變成數式

所以要讀phy嘅話
要有多些少數底同想像力
兩樣嘢就好似五大訴求咁
都係缺一不可

中學phy都ok多資源,努力少少都有5或以上,大學就真係天份,long questions可以成份卷1分都拿唔到

咁好架咩

partly基本上唔會考呢個term了
inelastic都算岩岩地

Collision 分類:
(Perfectly/completely) elastic
inelastic
Perfectly/completely inelastic

無見過partly (in)elastic

drop

唔係啦…宜家讀英文系
如果唔係我副校長極力遊說我母上唔好畀我讀護理
我應該一早跳咗樓
再讀理科我真係會自殺㗎

以前中學會教話現實生活多數係partly
即係lose part of ke但又無lose晒
不過dse好少會講係partly了

做多D題
唔識就google
DSE phy 有好多問題 google實有answer

攞住notes揾私補是常識
carousell有notes賣

依家仲有冇Dr Ken Chan 呢個公仔人補習老師
以前CE AL補佢都好清晰concept

無做五年左右，退左休

想知仲有邊個例子

主要係
1. explosion
2. 一架車仔行緊有雨水/ 泥膠跌落黎痴住

掉番轉ke守恒momentum不守恒就少考d

仲有一個人拋波一個人接波呢隻
或者兩粒波撞埋
都可以係momentum守恒ke不守恒
不過就無咁常考

泥膠痴住嗰個叫唔叫inelastic

佢係inelastic架

不過佢垂直方向既momentum不守恒
而水平方向momentum 係守恒

btw依家唔係唔再考momentum in 2 directions咩？

未聽過 係因為垂直方向要考慮埋地面（地球）？

係呀

係呀
所以佢唔會要你識垂直
你知水平方向momentum守恒
同埋total ke有loss就ok

所以垂直既話
如果考慮埋earth as one system就conserved 因為earth move at negligible velocity but not zero?
如果只係plasticine-car as one system就not conserved?
concept唔清

Btw 其實線性動量同角動量有咩分別 E2 Bohr model嗰度唔明角動量發生咩事

係呀

垂直你計埋地球就conserved
水平既話就泥膠同car as one system就conserved

angular momentum?
唔洗學架wor
就算bohr model你都唔需要知角動量

學到咁深已經大學程度

你係咪想講energy level同momentum會quantized個度
個d 知度有呢樣野存在就得
你唔會知點解

momentum 就好似velocity
都有分linear同angular咁樣

係啊 ，不過純粹想知下

量子力學黎架wor清
我大學無讀physics
咁深既我都唔識

呢d應該要識好多高階數學先prove到
我諗中學生好難明到

利申我估要識好多數

問多你兩題常考架啦
記唔記得咩叫weightless?
升降機向上向下行個磅既reading會有咩變化?

呢兩題唔識我諗拎得4-5左右

中學雞野講天分
笑死人咩

Weightless :a=g=v^2/r (R=0)
向上行：r-mg=ma reading上升
向下行：mg-r=ma reading跌
好似係

去補cy chau喇 清concept一流 落堂有問佢野問左個半鐘都冇唔耐煩

係要天份
唔通中學讀art就唔講天份？
畫副中學level既畫黎睇下囉

free of charge ah
免費幫手足
呢一兩個月都得閒

weightless個度最多俾一半分你

升降機0分

過來人，搵幾個自己有興趣又明明地嘅chapter，專攻佢地
利申：最後2咗

你講d野係岩既但唔exact

例如free fall 係唔係 weightless 狀態?

升降向上行reading會升又會跌架wor

m2唔係科科jupas都計elective wor
以期應該好多都唔count
你自己小心
不過m2大把時間溫
考完phy,chem有差唔多兩個星期溫m2
唔急啦

通常讀極都唔好都係因為對於果一個topic既基礎concept 掌握得唔好
結果就好似骨牌一直對後面既學習，反過黎講就係只要重新認識好d基礎概念，就會有好多野一口氣點通左

Physics係你呢個階段應該無牽涉太多好複雜既運算，所以我覺得你讀極都唔好應該同你數學底差關係唔大

Free fall 係啊
Reading跌 應該係話向下加速/向上減速
Reading上升 應該係話向上加速/向下減速

向上/下行有太多野發生，所以個reading changing 不能一概而論

真 為咗錢途而讀啲唔鍾意嘅嘢係折磨嚟

主科除左數 其他都無乜信心教人
不過你咁既情況
考慮下專攻有信心既科
再輕鬆retake一年
學無前後 達者為先

做咁耐人 最後悔就係細個唔肯讀書

𠵱加有心無力

Retake 就遲啲再決定喇

我唔覺得我係嗰幾個%嘅人

升降機個磅係睇acceration
向上accelerate就讀數變大
向下accelerate就讀數變細

向上定向下行唔重要
fake你架ja

諗返起向上/下行會經歷加減速同埋恆速

講到冇normal reaction 所以會accelerate at a=g係咪就得

weightless最緊要就係無normal reaction
由於你個weight無被balance
所以a就會等於g

但其實你係外太空都係weightless
個時a=0

或者你用satellite做circular motion既例子
升到上宇宙既時候
你個a唔等於9.81架
即係不等於g

你最多叫佢做g'

巴打覺得要做咩先拎到雙星

做得快
你識一定做得好快

平時做得慢既唔洗諗考得好

Phy好有趣wor
好多知識都唔洗特別背
因為好多concept都可以嚟日常生活當中見到
例如你搭車會feel到慣性
游完水上水個身會凍=水帶走你身上嘅熱而蒸發
搭lift會feel到重咗 輕咗

加上明白識推啲公式出嚟
你會發現好多都係互相有關係
自然會識做

不過我phy老師講數感同科學思維(創意)都好重要
你見到條題目，要聯想到日常生活中嘅phy concept

利申得5

其實我都唔知要點先快到 永遠都只係夠時間check mc
做出版社卷見到新野永遠都要好耐先load到相關既concept
利申想要一星only

我都係
完全睇唔明
最後3

好簡單
比如你做2012年dse force既mc
你當有10題左右
咁你第一次做晒可能要15分鐘
岩得6-7成

之後第二日再做第二次
第二次可能7-8分鐘做完
岩8-9成

隔多日再做第三次
可能5-6分鐘就做完
全部岩晒

你咁樣溫好難無5-5*

新題型唔洗做太多
radian個本已經超出左
你做radian總題目既7-8成夠你5**架喇

點解唔drop得

學校唔比drop啫應該（？）
btw 樓主依家幾多個elective喺身？
真係好唔掂咪最多唔考Phy
ALL IN其他科

溫 mech先 dse mech係定生死

Point charge e field strength唔考喎ching
利申補習狗

呢個都唔考？
dse physics cut淨咩

我淨係知2015去2016嗰一下cut左啲咩
•2d momentum
•electric field strength (point charge)
(parallel plate繼續考）
•hall effect

你比較返2012 &2016 formula sheet就知 pt charge e field strength係cut左

點解會cut
都唔難姐下話
讀得phy大學都大機會讀理工科
呢d都唔考讀乜野

廢事啲人怕physics+少子化
唔夠人揀physics做elective
其實可能有政治因素係背後嘅
香港人競爭力下降 咁未畀大陸人補位囉

理工科係香港都冇前途 讀咁深有乜用

e field strength都cut wo
不如唔好讀EM啦
dse要你讀calculus based就話深姐

冇買radian
主力做oxford/aristo 已經覺得有啲吃力 長期都係得八成頭/中 mc 30條左右

radian好似真係難到有啲無謂
當然底好同對physics真係有興趣買嚟做會有得著
嗰陣我做都係啱一半左右 反而搞到自己更加無信心
個人認為做2-30年pp已經夠

簡單啲嚟講，linear momentum 就同 net force有關，如果net force係0，咁linear momentum就係一個conserved quantity.

Angular momentum就同net torque有關，如果net torque 係0，咁angular momentum就會係一個conserved quantity. （rotational version of Newton's second law)

佢哋各自同唔同嘅physical quantity有關。

而Bohr model嗰度其中2個postulates包括

第一，啲electron只可以喺某啲orbit度郁。
第二，angular momentum只可以係nh/(2pi)，n = 1, 2, 3...

而呢第2個postulate 其實已經限制咗有咩value嘅angular momentum is allowed，呢個情況我哋會話angular momentum is quantized. 一個important consequence of quantization of angular momentum就係佢導致一個quantized嘅energy level，個derivation自己睇返書。本textbook應該有show比你睇點prove energy level of hydrogen atom，應該會用到L=mvr=nh/(2pi).

而quantization of energy level亦都解釋咗點解會有一個line spectrum，而唔係一個continuous spectrum. 因為energy level唔係continuous，而係quantized嘅，得某啲energy level is allowed. 所以得某啲energy 嘅light佢先absorb到，而呢個energy必須 = energy level嘅 difference in a hydrogen atom。

需要巴打你